美國「諾瓦瓦克斯醫藥」(Novavax) 疫苗於英國的中期測試結果有效率近九成

美國「諾瓦瓦克斯醫藥」(Novavax)在英國一項臨床測試的中期報告顯示，公司研發的新型冠狀病毒疫苗，有效率達89.3%，並證實對英國出現的變種病毒有效。

諾瓦瓦克斯醫藥說，在英國邀請了超過15000名18至84歲人士參與臨床試驗，當中兩成七是65歲以上，疫苗對原有病毒株的有效率為95.6%，對英國的變種病毒就可以提供85.6%的保護。但在南非做的小型測試中，疫苗整體有效率只有近五成，公司正研發改良版疫苗，以應對新的變種病毒，並計劃在第二季開始進行臨床測試。

英國首相約翰遜歡迎這項消息，指監管機構將會評估這款疫苗，英國已經訂購6000萬劑這款疫苗，如果獲准使用，有望在今年下半年交付。

BNO去英國打Novavax

中國人留係香港打科興！

李慧琼：特區政府應盡快引入國藥疫苗讓港人接種

民建聯主席、全國政協委員李慧琼認為，特區政府應盡快引入國藥新冠疫苗，讓港人接種，她在本台節目《千禧年代》表示，好多巿民對國產技術有信心，國藥的疫苗在內地已經廣泛接種，包括她自己已經接種第一劑。

對於有專家認為引入疫苗時，要視乎第三期數據，但國藥疫苗目前未有相關臨床數據，李慧琼認為，不能一成不變。

李慧琼指出，很多國家已接種有關疫苗，每種疫苗都經過小心研究，現時亦可看到應用後，各地情況是否有嚴重反應。她認為，澳門亦即將會接種，現時是抗疫非常時期，不可落後於人。

李慧琼又說，即使獲專家組批准的疫苗，亦無人知道是否會無問題，即使有疫苗數據亦不代表無副作用，除資料外亦要看視乎實際情況。